砸自己腳！支那交易商：美大豆關稅太貴 無法大量購買...

川習會落幕後，雙方領導人同意貿易戰停火90天，美國暫時不會在明年元旦將對中2000億美元關稅稅率提高，中國則承諾會擴大購買美國農產、能源、工業產品。然而《路透》報導指出，中國交易商表示現階段中對美農產品的報復性關稅依然過高，需要等到這些關稅撤回，才能履行承諾「大量購買」。

貿易戰開打至今，中國的報復性關稅重點之一便是美國農作物，如大豆、玉米、高粱、小麥等都加徵25%關稅，此關稅也使得美豆較另一主要供應商－巴西大豆每噸要貴上
60美元。中國買家指出，高額關稅造成的昂貴價格，使的川習會後承諾的「大量購買」難以實現。1位不具名的中國大型交易商便表示：「如果中國不降低關稅，我們要怎麼買美國作物？但目前為止，當局還未採取行動。」

分析師認為，隨著雙方進入「蜜月期」，中國大豆關稅應會下降以釋善意，中國外交部也在週一表示「雙方元首已指示經濟團隊，努力取消所有過去加徵的關稅」。而有中國交易商透露，唯一有可能在關稅撤回前就購買昂貴美國作物的就是中國國企。「如果非得要買，那北京可以要求中儲糧集團來買，因關稅對糧食儲備來說是可接受的。」

但另一方面，此時正值巴西大豆收穫期，美國要搶在巴西前出口的話時程十分緊湊。大豆需從中西部運往太平洋西北地區，但該區出口倉儲已被其他穀物預訂。自港口出發
到中國約需3週，作物仲介商Linn and Associates的執行副總Roy Huckabay便表示，與中國展開新大豆貿易的空檔很小，幾乎無法排定。

轉口去外地改包裝咪得。糧商都係咁

仲有豬食豆咩

叫日本仔買哂黎醃納豆

支那新搶錢方法
加重稅, 然後迫人買, fatfat

唔買？即係冇誠意啦！可以再加關稅

九十日後再開戰

支那滅國！

刁帝 = 包龍星